同屋企人嘈完，發覺用簡單既比喻會令佢地更明白事件

今日發夢出咗街，返到屋企之後同屋企人嘈。本來佢哋都唔係好理解我，但係我用左幾個簡單嘅比喻之後佢哋都有啲開始理解！

=屋企人 =我

:政治既野關你咩事？你出去做咩？

:政治好似樓下著火，如果你唔理佢佢就會燒上黎，到時想走都走唔到，我岩先就係去試下滅唔滅到火。

:你地衝擊好暴力！

:好似你夜晚出街比人企圖強姦，叫晒唔好佢都唔停手，我地只好用力推開佢。

:無論如何暴力都係一個唔啱嘅行為！好多人譴責你哋！

:夜晚俾人強姦你大聲嗌救命，呢個時候有人行出黎同你講夜晚不得喧嘩，無論任何情況夜晚都唔可以大叫，費事嘈到其他人訓，你覺得合唔合理？

:但係你哋整到好多警察受傷，好多警察都有好多怨言！

:一個人用拳頭打個雞蛋搞到受傷，個拳頭應該怪操控佢去打雞蛋嗰個人而唔係怪個雞蛋。

之後講到去修訂條例佢又話

:香港同中國唔同，有言論自由又有法治，所以根本唔需要擔心。

:一個正常嘅人見到有惡菌入侵，佢應該因為自己有抵抗力同埋身體健康而乜都唔做，定係帶定口罩做多啲消毒保衛黎預防病毒入侵？

講到呢度佢都冇咩野好講，只好同我講要自己小心。

我終於明白點解耶穌要講咁多比喻，因為會令更多唔識思考嘅人更加容易理解。

雖然我明白我好多嘅比喻都係謬誤或者唔係十分正確，但係都比較容易得到屋企人嘅支持同埋理解

唔知咁多位巴絲打嘅屋企人又會點樣反對你，不如我哋集思廣益一齊諗啲簡單嘅比喻同佢解釋返

你都幾高eq，對住啲廢老真係留返啖氣暖肚好過
不過幸好我屋企無深藍家人

巴打做得好
人同人之間係應該互相影響
用生命影響生命

仲有一個打漏咗
:冇共產黨就冇中國。冇中國就冇你。

:如果你屋企比強盜霸佔左，好愛個屋企嘅你會決定同個強盜一齊生活定係會趕走佢？中國係一個地方，共產黨係一個政權。如果你真係愛中國呢個地方，你應該趕走共產黨呢個損害中國呢個地方既政權。

(係屋企人面前我成日扮到愛國反共，咁佢哋先會更容易理解）

真係冇咁好氣
已放棄教化

千祈唔好放棄，放棄佢哋只會以為你理虧。反正道理係我哋嗰邊更加應該教代佢哋，其實只要講到自己迫於無奈要出嚟咁樣其實好多成年人都會理解。

例如：
我都唔想理政治但係我哋依家比政治迫害緊。

我都唔想出去示威俾人打，但係我哋嘅訴求冇人理。

我都想假期係屋企打機，但係我怕以後打機要翻牆先玩到。

我都唔想反中國，但係中國比共產黨操縱緊。

難過既唔係成家人唔聰明唔明白呢場運動
而係成家人都聰明但怕咗共產黨唔敢出聲

呢個比喻我一定要分享俾我屋企人睇

推

我老豆話普通人唔會有事
我搵咗大陸單普通人叫親友唔好食豬肉
之後一個女仔係屋企比人拉走咗比佢睇
咁就轉話出去無著數了

姐係咁隔離屋陳生一直家暴陳師拉！
同佢D細路
隔離左右都一直已人地家事
無出聲
仲叫你唔女子多事

幾日後陳師拉比陳生殺左
仲燒炭一家四口死哂

最大鑊既係
全層跌價30%

呢家既情況就直情同呢個故仔一樣

你話仲關唔關你事

點都好，一定要講台灣已經有太陽花先例，香港唔係第一個咁做
拎先例出嚟會減少抨擊，而且我地冇好似太陽花咁佔領垃會，做法已經非常溫和

唔知咁多位巴絲打嘅屋企人又會點樣反對你，不如我哋集思廣益一齊諗啲簡單嘅比喻同佢解釋返

我媽係基督徒

我只係同佢講當年摩西帶一班奴隸出埃及

當年摩西仲因為見到埃及人虐打以色列人時殺左個埃及人, 絕對暴力過尋晚

今日義士係帶領緊我地走出中共既恐怖統治

比起當日摩西既情操更高

五四運動

我發覺不停Facebook洗板有用

講過曬啦 都冇用

每分每秒繼續屌

前排我公司成班藍絲我做到好辛苦 想辭職
我同我女朋友講

跟住佢打咗段野回我
睇完覺得好岩

跟中一段

我只係覺得，點解要為左 d 唔值得嘅人覺得難受。呢個世界係欺善怕惡。如果有隻狗日日係你屋企門口呵尿，你一係趕走佢，一係忍左佢，冇理由要搬屋避佢架嘛。

守住自己立場，做到幾多得幾多

廢老必殺技：你咁係打橫嚟講